---
categories:
- imprensa
- '2009'
metadata:
  slide:
  - slide_value: 0
  tags:
  - tags_tid: 19
  - tags_tid: 28
  node_id: 155
layout: page
title: Presença na Imprensa de 2009
created: 1240919902
date: 2009-04-28
---
<h3 id="head-e6c7a3dfd9a7c87a4d07e3058b50cd13b12ef6c1">Administração Pública</h3><p class="line867">&nbsp;Eleições 2009</p><ul><li><p class="line862">(Setembro) Na sequência do&nbsp;<a href="http://listas.ansol.org/pipermail/ansol-imprensa/2009-September/000083.html" class="http">Press Release das questões da ANSOL</a>&nbsp;aos&nbsp;<a href="http://ansol.org/politica/legislativas2009" class="http">partididos candidatos às legislativas 2009</a>.</p><ol type="1"><li><p class="line862">OSOR:&nbsp;<a href="http://www.osor.eu/news/pt-advocacy-group-targets-parliamentary-election-candidates" class="http">Advocacy group targets parliamentary election candidates</a></p></li><li><p class="line862">Tek Sapo:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/extras/site_do_dia/politicas_open_source_1017922.html" class="http">Políticas Open Source</a></p></li></ol></li></ul><p class="line867">&nbsp;Despesas Públicas</p><ul><li><p class="line862">(Junho) Na sequência da revelação dos gastos do INCI com o portal Base (<a href="http://listas.ansol.org/pipermail/ansol-imprensa/2009-June/000080.html" class="http">PR da ANSOL</a>)</p><ol type="1"><li><p class="line862">Agência Lusa (via Destak):&nbsp;<a href="http://www.destak.pt/artigos.php?art=34040" class="http">Ansol repudia falta de escrúpulos da Microsoft</a></p></li><li><p class="line862">Diário Digital:&nbsp;<a href="http://diariodigital.sapo.pt/news.asp?section_id=44&amp;id_news=396687" class="http">Ansol repudiou «falta de escrúpulos» da Microsoft</a></p></li><li><p class="line862">Expresso Online, Economia:&nbsp;<a href="http://aeiou.expresso.pt/tecnologia-ansol-repudia-falta-de-escrupulos-da-microsoft-nos-custos-do-portal-base=f523672" class="http">Tecnologia: Ansol "repudia falta de escrúpulos" da Microsoft nos custos do portal "Base"</a></p></li><li><p class="line862">Free Software Daily:&nbsp;<a href="http://www.fsdaily.com/Government/Portugal_Advocacy_group_criticises_government_portal_builds_alternative" class="http">Portugal: Advocacy group criticises government portal, builds alternative</a></p></li><li><p class="line862">i-Gov:&nbsp;<a href="http://www.i-gov.org/index.php?article=10928" class="http">ANSOL disponível para auxiliar Governo</a></p></li><li><p class="line862">Jornal da Madeira:&nbsp;<a href="http://ultimahora.jornaldamadeira.pt/index.php?/pt/noticias/200906304420/noticias/internacional/-ansol-repudia-falta-de-escrupulos-da-microsoft-nos-custos-do-portal-base.html" class="http">Ansol "repudia falta de escrúpulos" da Microsoft nos custos do portal "Base"</a></p></li><li><p class="line862">O Público Última Hora:&nbsp;<a href="http://economia.publico.clix.pt/noticia.aspx?id=1389168" class="http">Portal para a transparência das obras públicas adjudicado sem concurso</a></p></li><li><p class="line862">O Público Última Hora:&nbsp;<a href="http://ultimahora.publico.clix.pt/noticia.aspx?id=1389298" class="http">Polémica do Portal dos Contratos Públicos InCI diz ter cumprido a lei e justifica escolha de Microsoft com o “know-how” da empresa</a></p></li><li><p class="line862">OSOR:&nbsp;<a href="http://www.osor.eu/news/pt-advocacy-group-criticises-government-portal-builds-alternative" class="http">PT: Advocacy group criticises government portal, builds alternative</a></p></li><li><p class="line862">RTP Economia:&nbsp;<a href="http://tv1.rtp.pt/noticias/index.php?t=Ansol-repudia-falta-de-escrupulos-da-Microsoft-nos-custos-do-portal-Base.rtp&amp;article=229769&amp;visual=3&amp;layout=10&amp;tm=5&amp;rss=0" class="http">Ansol "repudia falta de escrúpulos" da Microsoft nos custos do portal "Base"</a></p></li><li><p class="line862">SOL:&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Tecnologia/Interior.aspx?content_id=140165" class="http">ANSOL repudia preços excessivos cobrados por «péssimos» serviços de TI</a></p></li><li><p class="line862">Visão:&nbsp;<a href="http://aeiou.visao.pt/tecnologia-ansol-repudia-falta-de-escrupulos-da-microsoft-nos-custos-do-portal-base=f514864?amp=" class="http">Tecnologia: Ansol "repudia falta de escrúpulos" da Microsoft nos custos do portal "Base"</a></p></li></ol></li><li class="gap"><p class="line862">(Janeiro) Na sequência do lançamento do portal Transparência na AP (<a href="http://listas.ansol.org/pipermail/ansol-imprensa/2009-January/000078.html" class="http">PR da ANSOL</a>) ou do upgrade do servidor (<a href="http://listas.ansol.org/pipermail/ansol-imprensa/2009-January/000079.html" class="http">PR da ANSOL</a>)</p><ol type="1"><li><p class="line862">Açoriano Oriental:&nbsp;<a href="http://www.acorianooriental.pt/noticias/view/178721" class="http">Sítio de iniciativa particular ajuda à transparência nos contratos públicos</a></p></li><li><p class="line862">Agência Financeira:&nbsp;<a href="http://www.agenciafinanceira.iol.pt/noticia.php?id=1033038&amp;div_id=1730#" class="http">Toda a verdade sobre as compras públicas do Estado</a></p></li><li><p class="line862">Agência Financeira:&nbsp;<a href="http://www.agenciafinanceira.iol.pt/noticia.php?id=1033034&amp;div_id=1730" class="http">Ministério afasta responsabilidade sobre compras públicas</a></p></li><li><p class="line862">Agência LUSA&nbsp;<a href="http://aeiou.visao.pt/Pages/Lusa.aspx?News=200901169212808" class="http">notícia inacessível</a></p></li><li><p class="line862">Cidadãos por Lisboa:&nbsp;<a href="http://www.cidadaosporlisboa.org/index.htm?no=10100001477:012009" class="http">Site particular permite saber tudo o que o portal das compras públicas não mostra</a></p></li><li><p class="line862">Correio da Manhã:&nbsp;<a href="http://www.correiomanha.pt/noticia.aspx?contentid=803900D7-BE5E-45C6-8940-AB864BB42B1B&amp;channelid=00000090-0000-0000-0000-000000000090" class="http">notícia inacessível, só restam os comentários</a></p></li><li><p class="line862">Diário Digital:&nbsp;<a href="http://diariodigital.sapo.pt/news.asp?section_id=18&amp;id_news=368359" class="http">Site ajuda à transparência nos contratos públicos</a></p></li><li><p class="line862">Diário de Notícias:&nbsp;<a href="http://dn.sapo.pt/inicio/interior.aspx?content_id=1139035" class="http">Concerto de Mariza foi o mais caro</a></p></li><li><p class="line862">Diário de Notícias:&nbsp;<a href="http://dn.sapo.pt/inicio/interior.aspx?content_id=1148996" class="http">Milhões gastos no Estado com pouca transparência</a></p></li><li><p class="line862">Jornal de Notícias:&nbsp;<a href="http://jn.sapo.pt/PaginaInicial/Interior.aspx?content_id=1072871" class="http">Internet: Sítio de iniciativa particular ajuda à transparência nos contratos públicos (C/Vídeo)</a></p></li><li><p class="line862">i-Gov:&nbsp;<a href="http://www.i-gov.org/index.php?article=9152&amp;visual=1" class="http">ANSOL simplifica pesquisas do Base</a></p></li><li><p class="line862">IOL Diário:&nbsp;<a href="http://diario.iol.pt/economia/compras-publicas-governo-ansol-estado-negocios-portugal/1033038-4058.html" class="http">Toda a verdade sobre as compras públicas do Estado</a></p></li><li><p class="line862">OJE:&nbsp;<a href="http://www.oje.pt//noticia.aspx?channelid=827CB671-D324-4A83-A1C8-D559CF5AC090&amp;contentid=A0AADC91-E08B-46EE-BFEB-4559167C0D3B" class="http">Site ajuda à transparência nos contratos públicos</a></p></li><li>O Público de 16 de Janeiro, Capa, Página 4 inteira e Última Página</li><li><p class="line862">O Público Última Hora:&nbsp;<a href="http://ultimahora.publico.clix.pt/noticia.aspx?id=1356275&amp;idCanal=12" class="http">Site particular permite saber tudo o que o portal das compras públicas não mostra</a></p></li><li><p class="line862">RTP:&nbsp;<a href="http://tv1.rtp.pt/noticias/?article=68887&amp;visual=3&amp;layout=10" class="http">Sítio de iniciativa particular ajuda à transparência nos contratos públicos</a></p></li><li><p class="line862">SIC Online (Twitter):&nbsp;<a href="https://twitter.com/SIConline/status/1152780559" class="https">Transparência na AP: contribuam com os vossos ‘achados’ no site da SIC</a>&nbsp;<a href="http://tinyurl.com/d7275m" class="http">http://tinyurl.com/d7275m</a></p></li><li><p class="line862">SIC Online:&nbsp;<a href="http://sic.aeiou.pt/online/noticias/programas/nos+por+ca/Artigos/Como+anda+o+pais+em+despesas+publicas+e+transparencia.htm" class="http">Bem vistas as coisas</a></p></li><li><p class="line862">SOL:&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Sociedade/Interior.aspx?content_id=123481&amp;tab=community" class="http">Site de «transparência» com erros e compras milionárias</a></p></li><li><p class="line862">SOL:&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Tecnologia/Interior.aspx?content_id=123524" class="http">Servidor do site Transparência da AP actualizado</a></p></li><li><p class="line862">Terra Nova FM:&nbsp;<a href="http://www.terranova.pt/site/noticias.asp?acr=inf&amp;ac=ver&amp;id=42257" class="http">Ílhavo: PS preocupado com erros referente à autarquia no portal da transparência. Ribau Esteves fala em situação “ridícula”.</a></p></li><li><p class="line862">TSF:&nbsp;<a href="http://tsf.sapo.pt/blogs/mundodigital/archive/2009/01/15/md-242-quando-o-simplex-afinal-233-compliquex.aspx" class="http">MD#242 - Quando o Simplex afinal é Compliquex</a></p></li></ol></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-5d91d6716d65529b80e642786fa6fd81f3936540">Legislação</h3><p>Plataforma Internet Segura</p><ul><li><p class="line862">(Novembro), na sequência do anúncio da&nbsp;<a href="http://tsf.sapo.pt/PaginaInicial/Portugal/Interior.aspx?content_id=1425490" class="http">constituição como associação da Plataforma Internet Segura</a></p><ol type="1"><li><p class="line862">TSF (entrevista na rádio):&nbsp;<a href="http://tsf.sapo.pt/PaginaInicial/Interior.aspx?content_id=1425934" class="http">Bloqueio acesso a pornografia infantil é «inviável», diz associação de Software Livre</a></p></li></ol></li></ul><p class="line867">&nbsp;Directiva do Cibercrime</p><ul><li>(Novembro), ainda na sequência da entrada em vigor a 15 de Outubro da lei do Cibercrime, 109/2009 de 15 de Setembro<ol type="1"><li><p class="line862">Exame Informática (blog):&nbsp;<span class="http">Quando a cibercensura faz lei (link indisponível)</span></p></li><li><p class="line862">TSF noticia críticas da ANSOL à lei do Cibercrime (link indisponível)</p></li></ol></li><li class="gap">(Outubro) Na sequência da entrada em vigor a 15 de Outubro da lei do Cibercrime, 109/2009 de 15 de Setembro<ol type="1"><li>Metro</li><li><p class="line862">OJE&nbsp;<a href="https://web.archive.org/web/20120125071058/http://www.oje.pt/noticias/nacional/lei-do-cibercrime-ameaca-seguranca-nacional-alertam-associacoes" class="http">Lei do Cibercrime ameaça segurança nacional, alertam associações</a></p></li><li><p class="line862">Público Última Hora:&nbsp;<a href="http://ultimahora.publico.clix.pt/noticia.aspx?id=1405153&amp;idCanal=4870" class="http">Cibercrime: nova lei entra amanhã em vigor</a></p></li><li><p class="line862">TSF (entrevista na rádio e página web): <span class="http">Nova lei de cibercrime prejudica investigadores, alerta associação (link indisponível)</span></p></li></ol></li><li class="gap"><p class="line862">(Julho) Na sequência do&nbsp;<a href="http://listas.ansol.org/pipermail/ansol-imprensa/2009-July/000081.html" class="http">PR sobre as propostas de alteração ao projecto de lei 289/X</a></p><ol type="1"><li><p class="line862">O Público Última Hora:&nbsp;<a href="http://ultimahora.publico.clix.pt/noticia.aspx?id=1391010" class="http">Cibercrime: difusão de vírus informáticos pode dar dez anos de prisão</a></p></li><li><p class="line862">SOL:&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Tecnologia/Interior.aspx?content_id=141118" class="http">ANSOL acusa lei do Cibercrime de pôr em causa segurança do país</a></p></li><li><p class="line862">Tek Sapo:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/lei_do_cibercrime_a_renovacao_desejada_ou_uma_1005693.html" class="http">Lei do Cibercrime: a renovação desejada ou uma ameaça?</a></p></li><li><p class="line862">Tek Sapo:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/opiniao/entrevista_lei_do_cibercrime_seguranca_nacion_1005695.html" class="http">Entrevista: Lei do Cibercrime - Segurança nacional em causa</a></p></li><li><p class="line862">Tek Sapo:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/opiniao/lei_do_cibercrime_4_visoes_sobre_o_impacto_da_1005699.html" class="http">Lei do Cibercrime: 4 visões sobre o impacto da Lei</a></p></li></ol></li></ul><p class="line867">&nbsp;Direitos de Autor</p><p>(Junho) Partido Pirata Português (na sequência de alguns cidadãos o pretenderem fundar)Canal Universidades e Politécnicos:&nbsp;<a href="http://www.canalup.tv/?menu=noticia&amp;id_noticia=3790#" class="http">Liberalizar a partilha de ficheiros na rede ditaria o fim dos downloads ilegais?</a></p>
